你係咪每個朝早都唔想起身返工? (3000字)

好多人以為係自己懶先唔想返工，其實最主要原因係因為你做緊自己唔鐘意做嘅事。

點解人越大時間過得越快? 係因為你自己嘅私人時間越黎越少，你根本冇放時間起自己嘅興趣上面。啲時間去左邊? 有8成比左公司啦，你嗰2成時間最多咪食飯訓教起兩野機，咁就到星期一。你個人起公司嗰陣，你嘅時間已經唔係你自己，你已經將時間賣左比人，所以話一到廿幾三十歲就光陰似箭，就係因為你一野賣左40年青春比人...

長工呢個體制真係好變態，你以為你只係返左6日工都仲有1日假放? 錯，佢要你返一至六呢個規定已經set死左你星期日要做哂你想做嘅野，換句話講，其實你星期日嘅時間都比人控制左，放假放到好似返工咁。而且嗰6日比人勞役完，有啲人好自然會想休息，訓起張床度，懶懶閒咁，唔記得左自己真正想做咩，咁就一日，又到星期一，返工/射波。如果一世只返長工，你嘅青春就會被人掌握。

就算你揾廿萬一個月，每日返12個鐘，你話你好開心。啱，不過你開心嘅只係公司比你嘅賠償，而唔係返工嘅本身。返緊工嘅你都只係一個奴隸，做咩都要聽大佬話。返完，夠錢退休，唔做lu，但時間已經冇左，買都買唔返。(更何況你冇廿萬一個月)

“咁你養我，我唔撚返工囉。”No, no, no. 我唔係叫你唔返工，我係叫你減少返工嘅時間，最好壓縮到返3日放4日。“返長工點撚樣減呀dlkh。”啱，返長工冇得減少工作日，咁咪唔好返長工，返下part time咁。“返part time邊L度夠錢洗呀dllmsfh，onl79hld。”55，只係返part time一定唔夠洗，咁你要用你嘅興趣揾錢。想知點用興趣揾錢，買我嘅堂啦(誤

常見自作業揾錢有幾個方法，Patreon呀，youtube呀，加拿大hub呀等等。你興趣係去旅行嘅，咁咪po評價上youtube，然後影靚相po上patreon，自學埋剪片(唔難。你鐘意畫畫，自己開班，or唔鐘意教人，自己po上patreon/pixiv。仲有好多方法但小弟未發掘哂，總之唔理你用咩方法，將自己喜愛嘅事物變為生財工具。

一開始嗰幾個月可能連幾十蚊都冇，但凡事總要踏出第一步。小弟讀完個HD之後做左年飛機維修工程師學徒，起薪差唔多到兩萬 ，但要返shift，返5日放3日，奴役12個鐘+3.5hr來回 = 訓幾個鐘又出門口。冇哂時間，冇哂動力，比幾多錢我都係咁頹。頂唔順，走出黎讀番書，讀到冇哂錢，做下part time 45蚊@hr。終於發現原來我好鐘意畫畫同整game，最後上網自學(youtube)再花左400蚊買個software 玩下，放左上dlsite賣(我唔會比你知隻驚係咩名，你亦都唔會想知)，兩個月先得1000。雖然好少錢，但我好開心，我終於可以揾到自己嘅人生目標。

想踏出呢一步嘅你唔好咁快就諗住可以唔洗返工，呢一步都要慢慢黎。一開始轉part time返5日放2日先，之後慢慢再減少返工日數，最終目標當然係唔洗返工，全心全意過自己嘅理想人生。

一個人成功，唔係睇收入，而係睇自己活得快唔快樂(唔好將快樂建築起金錢上)。一個成功嘅人，係將自己嘅興趣同工作balance。一個完美嘅人生，係將自己嘅興趣完全融入自己嘅生活。各位港奴諗真啲你而家起度做緊咩(唔洗話我知)。

本文有咩錯字mk字唔洗屌我老母，自己估啦。唔好再比呢個濕9世界拖住行，你要行自己想行嘅路!

有啲人要交租養屋企人已經冇得咁樣行

因為你人工唔夠高、福利唔夠好

你睇下班公務員，幾開心

朝9晚5 offoce工
返工可以訓教睇戲 間唔中射下波
我星期六日就去做我鍾意既野
不知幾爽

將興趣變成職業未必你想像中咁好 wo ching。keep 住熱情都唔簡單。用興趣搵錢，本來屬於興趣嘅快樂已經變左唔係純粹享受過程，而係為咗生活。

好簡單 你照顧到自己屋企生活
又做到自己鍾意既事
Work life balance
咪冇問題

冇必要批判返五日六日既工
香港返工係咁閪架啦
大多數興趣都係自娛性質
你收錢同人畫畫影相 咪又係返工級咁痛苦

藝術同設計都要名氣

以為Brian Cha 講野

Same

如果我冇興趣，淨係想做廢青、去下旅行但又冇錢呢
唔好又同我講拍片影相放上網，我就係唔想做，更何況做呢啲嘢嘅時間就係工作
重有你話返3放4日，咁我冇錢滾大做投資，又點財務自由

樓主屋企應該唔洗等佢開飯
根本佢返唔返工 月薪幾多都唔重要
然後叫人追求興趣

同財經台班牛熊大師問點解要返工一撚樣

lm

其實都唔係話批判 只係有好多人想用呢個興趣賺錢嘅方法脫離打工仔嘅生活 但係其實社會暫時只係允許少量呢 d 人嘅存在。經濟模式仍然停留係大部分人打工搵錢嘅模式。例如一開頭 (講緊 2010 年前)拍片都係自餘，後尾嘅 "YouTuber 界" 都係慢慢 build up 出黎。如果你敢跳出嚟乞幾年米，創造自己嘅搵錢模式，成功會係屬於創造者。但係風險大，連原本嘅生活模式甚至基本需要都維持唔到，好難實行。有固有嘅安穩，搵唔到理由俾自己做，但內心又好想做，返工就無心機。

支持樓主
但想講youtube 唔係咁易吸到人氣

好認同
可以勁到用自己既興趣黎搵飯食既人真係極少
好似細個好多人打波、打機、踢波、捉棋好叻
但呢班人，一百個都未必有一個做到電競選手、職業球員、職業棋士

用自己興趣去搵食，好多時都要降低生活質素同要求，再催眠自己其實係享受緊，做緊自己「鍾意做既事」係好幸福

Brian Cha 係我師父